﻿ Phát_động tuần_lễ “ Dinh_dưỡng và Phát_triển ”
( NLĐ ) - Tại buổi họp_báo ngày 12-10 , PGS-TS Nguyễn_Công_Khẩn , Viện_trưởng Viện_Dinh dưỡng , cho_biết chiến_dịch truyền_thông tuần_lễ “ Dinh_dưỡng và Phát_triển ” sẽ được triển_khai từ ngày 16 đến 23-10 với chủ_đề “ Đa_dạng_hóa bữa ăn , tăng_cường sử_dụng các thực_phẩm sẵn có ở các địa_phương để bảo_đảm đủ dinh_dưỡng và nâng cao sức_khỏe ” .
Theo ông Khẩn , từ năm 1999 đến nay , mỗi năm VN giảm được 2% tỉ_lệ suy_dinh_dưỡng trẻ dưới 5 tuổi . So với các nước trong khu_vực , đây là mức giảm nhanh , song tỉ_lệ suy_dinh_dưỡng thấp còi vẫn chiếm khoảng 30% trẻ dưới 5 tuổi ( khoảng 3 triệu trẻ ) . Bên_cạnh đó , một_số địa_phương thường chịu ảnh_hưởng của thiên_tai như Tây_Nguyên , miền Trung , kết_quả giảm suy_dinh_dưỡng cũng chưa ổn_định . Theo chiến_lược dinh_dưỡng , đến năm 2010 , VN phấn_đấu giảm tỉ_lệ trẻ suy_dinh_dưỡng thể nhẹ cân xuống dưới 20% và thể thấp còi xuống dưới 25% .
D.Thu
